export const smsQuestions = [
	{
		question: "華信航空最高權責主管(Accountable Executive)是誰?",
		category: "sms",
		answer: ["總經理。"],
	},
	{
		question: "華信航空安全政策(safety policy)為何?",
		category: "sms",
		answer: ["飛安第一、人人有責。"],
	},
	{
		question: "安全提升包含哪些範疇?",
		category: "sms",
		answer: ["安全訓練及教育。", "安全交流。"],
	},
	{
		question: "員工如何使用系統提報安管室安全報告？",
		category: "sms",
		answer: ["經EIP全員安全報告入徑。", "經空勤組員作業專區入徑。"],
	},
	{
		question: "下列何為空服科2025年安全績效目標(SPI/SPT)空服科指標？",
		category: "sms",
		answer: [
			"機上緊急出口遭旅客無故開啟。",
			"組員未遵守客艙火災預防處置相關規定(例如機上抽菸、PED異常等)。",
			"組員執行任務未通過酒測、藥測、毒物等致影響派遣。",
			"飛航中組員發現違安品或危險品在機上並實施監控或保管。",
		],
	},
	{
		question: "下列何者為空服科的安全目標?",
		category: "sms",
		answer: [
			"客艙安全零事故。",
			"民航查核無缺點。",
			"違反法規零事件。",
			"風險報告踴發言。",
		],
	},
	{
		question: "下列有關安全管理提升教育訓練，何者正確？",
		category: "sms",
		answer: [
			"全體員工均應完成SMS訓練。",
			"客艙組員每年應完成SMS複訓。",
			"安管室每三年實施全體員工SMS複訓。",
		],
	},
	{
		question:
			"人員發現任何有關危害飛行安全事件(飛安、地安、保安等)可提報何種報告?",
		category: "sms",
		answer: ["Hazard Report。", "E-Report。"],
	},
	{
		question: "有關安全報告下列何者敘述正確？",
		category: "sms",
		answer: [
			"公司鼓勵員工發現任何安全危害事件，均可提報予安管室。",
			"安管室每年會遴選優良報告予以獎勵。",
			"為避免不安或困擾，可勾選保密處理。",
		],
	},
	{
		question: "公司安全報告類別有哪些？",
		category: "sms",
		answer: [
			"危害報告(Hazard Report)。",
			"保密報告(Confidential Report)。",
			"職安報告(HSE Report)。",
			"強制報告(Mandatory Report)",
		],
	},
	{
		question: "什麼行為在公正文化下是不可以被接受的?",
		category: "sms",
		answer: ["蓄意違規與粗心大意。"],
	},
	{
		question: "同仁可於何處知悉華信航空安全政策(safety policy)？",
		category: "sms",
		answer: ["EIP。", "CCOM。", "飛安小卡片。", "CCDM。"],
	},
	{
		question: "下列有關安全獎勵敘述，何者正確？",
		category: "sms",
		answer: [
			"鼓勵員工透過安全報告系統或E-TR、個人報告方式提報安全相關事務。",
			"空服科每月SAG會議將評議安全報告及獎勵。",
			"經安管室評定優良報告時，公司另有獎勵。",
		],
	},
	{
		question: "為鼓勵員工勇於報告，本公司致力推廣何種文化?",
		category: "sms",
		answer: ["公正文化。"],
	},
	{
		question: "全體員工應負的安全責任為何?",
		category: "sms",
		answer: ["遵守規定。", "主動提報。"],
	},
	{
		question: "SMS主要架構組成要素為何?",
		category: "sms",
		answer: [
			"安全政策及目標。",
			"安全風險管理。",
			"安全保證。",
			"安全提昇。",
		],
	},
	{
		question: "下列何者為空服科安全訊息傳遞之管道?",
		category: "sms",
		answer: ["CCOM。", "I-NOTES。", "SAG會議。", "TEAM+。"],
	},
];
